dtm partial version

turing_machine.dfy
@@ -9,9 +9,9 @@ ghost predicate isInputValid (input:seq<string>,inputSymbols:InputSymbols)
 
 type AdditionalTapeSymbols = set<Symbol> // Blank e mereu acelasi indiferent de tm
 
-ghost predicate isTapeSymbolsValid (inps:InputSymbols,ats:AdditionalTapeSymbols)
+ghost predicate isTapeSymbolsValid (inputS:InputSymbols,ats:AdditionalTapeSymbols)
 {
-    inps*ats=={} && Blank in ats
+    inputS*ats=={} && Blank in ats
 }
 
 type iseq<T> = int -> T
@@ -31,7 +31,7 @@ function moveRight(con : Configuration) : Configuration
 }
 
 datatype Conclusion = Accept | Reject 
-datatype State = NormalState (s:string) | FinalState(s:string,conclusion:Conclusion)
+datatype State = State (s:string, c:Option<Conclusion>)
 
 
 
@@ -44,20 +44,14 @@ datatype Direction = Left | Right
 datatype Action = Action(state : State, symbol : Symbol, direction : Direction)
  
 type Transitions = map<Key,seq<Action>> 
-ghost predicate isTransitionsValid(delta:Transitions,inps:InputSymbols,adts:AdditionalTapeSymbols)
-  requires isTapeSymbolsValid(inps,adts)
+ghost predicate isTransitionsValid(delta:Transitions,inputS:InputSymbols,addTapeS:AdditionalTapeSymbols)
+  requires isTapeSymbolsValid(inputS,addTapeS)
 {
-  forall q0:State,s0:Symbol :: Key(q0,s0) in delta.Keys ==> ((s0 in inps+adts) && 
+  forall q0:State,s0:Symbol :: Key(q0,s0) in delta.Keys ==> ((s0 in inputS+addTapeS) && 
                                                               |delta[Key(q0,s0)]|>=1 &&
                                                             (forall i:Action:: i in delta[Key(q0,s0)] ==>
                                                                                                           match i 
-                                                                                                            case Action(_,s1,_) => s1 in inps+adts))
-}
-ghost predicate isTransitionsDeterministic(delta:Transitions,inps:InputSymbols,adts:AdditionalTapeSymbols)
-    requires isTapeSymbolsValid(inps,adts)
-    requires isTransitionsValid(delta,inps,adts)
-{
-  forall q0:State,s0:Symbol :: Key(q0,s0) in delta.Keys ==> |delta[Key(q0,s0)]|==1
+                                                                                                            case Action(_,s1,_) => s1 in inputS+addTapeS))
 }
 datatype Option<T> = Some(t:T) |None
 predicate isPozInTransitions(config : Configuration, delta : Transitions, poz:int)
@@ -100,48 +94,32 @@ function initialConfiguration (input: seq<string>, q:State, inputS:InputSymbols)
 {
     Configuration(q,initialTape(input),0)
 }
-method runDTM(delta : Transitions, input : seq<string>, q0:State,inputS:InputSymbols,AddTapeS:AdditionalTapeSymbols) returns (con:Option<Configuration>) // trebuie o stare initiala
-  requires isTapeSymbolsValid(inputS,AddTapeS)
-  requires isInputValid(input,inputS)
-  requires isTransitionsValid(delta,inputS,AddTapeS)
-  requires isTransitionsDeterministic(delta,inputS,AddTapeS)
-  decreases *
-{
-    var config:=initialConfiguration(input,q0,inputS);
-    var m:=runDTM'(delta,config,inputS,AddTapeS);
-    return m;
-}
-method runDTM'(delta:Transitions,config:Configuration,inputS:InputSymbols,AddTapeS:AdditionalTapeSymbols) returns (con: Option<Configuration>)
-  requires isTapeSymbolsValid(inputS,AddTapeS)
-  requires isTransitionsValid(delta,inputS,AddTapeS)
-  requires isTransitionsDeterministic(delta,inputS,AddTapeS)
-  decreases *
-{
-    match config
-        case Configuration(q,tape,head)    => match q
-                                            case FinalState(_,finale) => return Some(config);
-                                            case NormalState(q0) =>{ 
-                                                var conf:=applyTransition(config,delta,0);
-                                                match conf 
-                                                    case Some(c) =>{
-                                                     var r:=runDTM'(delta,c,inputS,AddTapeS);
-                                                      return r;
-                                                    }
-                                                    case None => return None;
-                                            }
-}
 
 
-ghost predicate isThereAClosedTransitionInNSteps(delta:Transitions, conf1:Configuration, conf2:Configuration, n:nat)
+// predicat daca exista transitions sa faca transitions 
+// lemma despre masina turing care sa arate ca pt numere impare exista un 
+// functie functie predicat ghost si demonstrarite
+// function simulateDTM (delta:Transitions,config:Configuration,inputS:InputSymbols,AddTapeS:AdditionalTapeSymbols): Option<Configuration>
+//     requires isTapeSymbolsValid(inputS,AddTapeS)
+//     requires isTransitionsValid(delta,inputS,AddTapeS)
+//     requires isTransitionsDeterministic(delta,inputS,AddTapeS)
+// {
+
+// }
+ghost predicate isThereAClosedTransitionInNSteps(delta:Transitions, conf1:Configuration, conf2:Configuration, n:nat) // functii de tranzitii
+// definitia asta era flawed initial incat nu ia in considerare cazul particular de 0
     decreases n
 {
-  (n!=0) && (conf1==conf2 || (exists conf',poz:int::(isPozInTransitions(conf1,delta,poz)) && applyTransition(conf1,delta,poz)==Some(conf') && isThereAClosedTransitionInNSteps(delta,conf',conf2,n-1))) // problema 1 LOOPING problema 2 nu se duce in directia buna))
+  if n==0 then conf1==conf2
+    else  
+  exists conf',poz:nat::(isPozInTransitions(conf1,delta,poz)) && applyTransition(conf1,delta,poz)==Some(conf') && isThereAClosedTransitionInNSteps(delta,conf',conf2,n-1) // problema 1 LOOPING problema 2 nu se duce in directia buna))
 }
 
-ghost predicate isThereAClosedTransition(delta:Transitions, conf1:Configuration, conf2:Configuration)
+ghost predicate isThereAClosedTransition(delta:Transitions,conf1:Configuration, conf2:Configuration)
 {
   exists n:nat:: isThereAClosedTransitionInNSteps(delta, conf1, conf2, n)
 }
+
 function Pow(n:nat,m:nat) : nat
 {
   if m==0 then 1
@@ -153,23 +131,34 @@ ghost predicate isPolynomial (n:nat,m:int)
 }
 ghost predicate isThereAClosedTransitionInPolynomialTime(delta:Transitions, conf1:Configuration,conf2:Configuration,m:int)
 {
-  exists n:nat:: isThereAClosedTransitionInNSteps(delta, conf1, conf2, n) && isPolynomial(n,m)
+  exists n:nat:: isThereAClosedTransitionInNSteps(delta, conf1, conf2, n) && isPolynomial(n,m)  // de facut DTM equivalent 
 }
 type Language=set<seq<string>>
 ghost predicate isConfAccepted(conf:Configuration)
 {
     match conf 
     case Configuration(q,_,_) => match q
-                                    case FinalState(_,c) => c==Accept
-                                    case NormalState(_) => false
+                                    case State(_,c) => match c 
+                                                          case None => false
+                                                          case Some(con) => con==Accept
+                                  
 }
 ghost predicate isConfRejected(conf:Configuration)
 {
-  match conf 
+    match conf 
     case Configuration(q,_,_) => match q
-                                    case FinalState(_,c) => c==Reject
-                                    case NormalState(_) => false
+                                    case State(_,c) => match c 
+                                                          case None => false
+                                                          case Some(con) => con==Accept
 }
+ghost predicate canAStateReachAFinalState(delta : Transitions,inputS:InputSymbols,addTapeS:AdditionalTapeSymbols,conf1:Configuration)
+  requires isTapeSymbolsValid(inputS,addTapeS)
+  requires isTransitionsValid(delta,inputS,addTapeS)
+{
+  exists conf:Configuration :: ( isConfAccepted(conf) || isConfRejected(conf))  && isThereAClosedTransition(delta,conf1,conf)
+}
+
+
 ghost predicate isAcceptedInTM (delta : Transitions, q0:State,inputS:InputSymbols,addTapeS:AdditionalTapeSymbols,input:seq<string>)
   requires isTapeSymbolsValid(inputS,addTapeS)
   requires isTransitionsValid(delta,inputS,addTapeS)
@@ -177,12 +166,24 @@ ghost predicate isAcceptedInTM (delta : Transitions, q0:State,inputS:InputSymbol
 {
   exists conf:Configuration :: isConfAccepted(conf) && isThereAClosedTransition(delta,initialConfiguration(input,q0,inputS),conf)
 }
+
 ghost predicate isAcceptedInTMInPolynomialTime(delta:Transitions,q0:State,inputS:InputSymbols,addTapeS:AdditionalTapeSymbols,input:seq<string>) 
   requires isTapeSymbolsValid(inputS,addTapeS)
   requires isTransitionsValid(delta,inputS,addTapeS)
   requires isInputValid(input,inputS)
 {
   exists conf:Configuration :: isConfAccepted(conf) && isThereAClosedTransitionInPolynomialTime(delta,initialConfiguration(input,q0,inputS),conf,|input|)
+} 
+
+
+lemma AcceptedInTMInPolynomialTime(delta:Transitions,q0:State,inputS:InputSymbols,addTapeS:AdditionalTapeSymbols,input:seq<string>)
+    requires isTapeSymbolsValid(inputS,addTapeS)
+    requires isTransitionsValid(delta,inputS,addTapeS)
+    requires isInputValid(input,inputS)
+    requires isAcceptedInTMInPolynomialTime(delta,q0,inputS,addTapeS,input)
+    ensures isAcceptedInTM(delta,q0,inputS,addTapeS,input)
+{
+
 }
 ghost predicate isRejectedInTM (delta : Transitions, q0:State,inputS:InputSymbols,addTapeS:AdditionalTapeSymbols,input:seq<string>)
   requires isTapeSymbolsValid(inputS,addTapeS)
@@ -196,114 +197,44 @@ ghost predicate isLanguageAcceptedInTM (delta:Transitions,inputS:InputSymbols,ad
     requires isTapeSymbolsValid(inputS,addTapeS)
     requires isTransitionsValid(delta,inputS,addTapeS)
 {
-    forall input:seq<string> :: (input in lang) <==> 
+    forall input:seq<string> :: (input in lang) <==> ( 
     isInputValid(input,inputS) 
     && 
-    isAcceptedInTM(delta,q0,inputS,addTapeS,input)
+    isAcceptedInTM(delta,q0,inputS,addTapeS,input))
 }
 ghost predicate isLanguageAcceptedInTMInPolynomialTime(delta:Transitions,inputS:InputSymbols,addTapeS:AdditionalTapeSymbols,q0:State,lang:Language)
   requires isTapeSymbolsValid(inputS,addTapeS)
   requires isTransitionsValid(delta,inputS,addTapeS)
 {
-  forall input:seq<string> :: (input in lang) <==> 
+  forall input:seq<string> :: (input in lang) <==> (
     isInputValid(input,inputS) 
     && 
-    isAcceptedInTMInPolynomialTime(delta,q0,inputS,addTapeS,input)
+    isAcceptedInTMInPolynomialTime(delta,q0,inputS,addTapeS,input))
 }
-ghost predicate isTMADecider (delta:Transitions,inputS:InputSymbols,addTapeS:AdditionalTapeSymbols,q0:State)
+
+lemma AcceptedInTMEquivalence (delta:Transitions,inputS:InputSymbols,addTapeS:AdditionalTapeSymbols,q0:State,lang:Language)
   requires isTapeSymbolsValid(inputS,addTapeS)
   requires isTransitionsValid(delta,inputS,addTapeS)
 {
-  forall input:seq<string> :: isInputValid(input,inputS) ==> (isAcceptedInTM(delta,q0,inputS,addTapeS,input) || isRejectedInTM(delta,q0,inputS,addTapeS,input))
-}
 
-ghost predicate isLanguageDecidable (lang:Language)
-{
-  exists delta:Transitions,q0:State,inputS:InputSymbols,addTapeS:AdditionalTapeSymbols :: (isTapeSymbolsValid(inputS,addTapeS) 
-  && isTransitionsValid(delta,inputS,addTapeS) 
-  && isTMADecider(delta,inputS,addTapeS,q0) 
-  && (isLanguageAcceptedInTM(delta,inputS,addTapeS,q0,lang) || isLanguageAcceptedInTMInPolynomialTime(delta,inputS,addTapeS,q0,lang))
-  )
-}
-ghost predicate isLanguageNPTIME1 (lang:Language)
-{
-  exists delta:Transitions,q0:State,inputS:InputSymbols,addTapeS:AdditionalTapeSymbols :: (isTapeSymbolsValid(inputS,addTapeS) 
-  && isTransitionsValid(delta,inputS,addTapeS) 
-  && isTMADecider(delta,inputS,addTapeS,q0) 
-  && isLanguageAcceptedInTMInPolynomialTime(delta,inputS,addTapeS,q0,lang)
-  && !isTransitionsDeterministic(delta,inputS,addTapeS))
-}
-ghost predicate isLanguageNPTIME2 (lang:Language)
-{
-  exists delta:Transitions,q0:State,inputS:InputSymbols,addTapeS:AdditionalTapeSymbols ::(isTapeSymbolsValid(inputS,addTapeS) 
-  && isTransitionsValid(delta,inputS,addTapeS) 
-  && isTMADecider(delta,inputS,addTapeS,q0) 
-  && isTransitionsDeterministic(delta,inputS,addTapeS)
-  && forall input:seq<string> :: (input in lang) <==> (exists c:seq<string> :: isInputValid(input+c,inputS) && isAcceptedInTMInPolynomialTime(delta,q0,inputS,addTapeS,input+c))
-  )
-}
-lemma NPTIMEisDecidable (lang:Language)
-  requires isLanguageNPTIME1(lang)
-  ensures isLanguageDecidable(lang)
-{
-
-}
-ghost predicate isLanguageNPHard (A:Language)
-  requires isLanguageDecidable(A)
-{
-  forall B:Language :: isLanguageNPTIME1(B) ==> 
-  (exists r:reduction :: isReductionBetweenLanguages(B,A,r))  // INCOMPLET, nu cred ca pot face o functie, imi trebuie o lemma
-}
-type reduction = seq<string>-> seq<string> // ASTA ESTE UN MAPPING REDUCTION, NU POLYNOMIAL REDUCTION 
-
-ghost predicate isReductionBetweenLanguages(A:Language,B:Language,r:reduction)
-  requires isLanguageDecidable(A) && isLanguageDecidable(B)
-{
-  forall input:seq<string> :: (input in A) <==> (r(input) in B) 
 }
 
 
-method Main()
-  decreases *
-{
-  var q0:=NormalState("q0");
-  var q1:=NormalState("q1");
-  var qAcc:=FinalState("qAcc",Accept);
-  var qRej:=FinalState("qRej",Reject);
-  var one:=NonBlankSymbol("1");
-  var delta:= map[
-    Key(q0,one) :=[Action(q1,Blank,Right)],
-    Key(q1,one) := [Action(q0,Blank,Right)],
-    Key(q0,Blank) := [Action(qAcc,Blank,Right)],
-    Key(q1,Blank) := [Action(qRej,Blank,Right)]
-  ];
-  assert one==NonBlankSymbol("1");
-  var input:=["1","1","1","1","1"];
-  var inputS:={one};
-  var addTapeS:={Blank};
-  print input;
-  print "\n";
-  var config:=runDTM(delta,input,q0,inputS,addTapeS);
-  match config
-    case Some (c)=> {
-      match c
-        case Configuration(q,tape,head) => 
-        {
-          print q;
-          print "\n";
-          print head;
-          print "\n";
-          print tape(2);
-          print tape(head);
-        }
-    }
-    case None =>
-    {
-      print "failed";
-    }
-  // runTM
-  // print tape
-}
+// ghost predicate isLanguageNPHard (A:Language)
+//   requires isLanguageDecidable(A)
+// {
+//   forall B:Language :: isLanguageNPTIME1(B) ==> 
+//   (exists r:reduction :: isReductionBetweenLanguages(B,A,r))  // INCOMPLET, nu cred ca pot face o functie, imi trebuie o lemma
+// }
+// type reduction = seq<string>-> seq<string> // ASTA ESTE UN MAPPING REDUCTION, NU POLYNOMIAL REDUCTION 
+
+// ghost predicate isReductionBetweenLanguages(A:Language,B:Language,r:reduction)
+//   requires isLanguageDecidable(A) && isLanguageDecidable(B)
+// {
+//   forall input:seq<string> :: (input in A) <==> (r(input) in B) 
+// }
+
+
 // defineste un limbaj si limbaj decidabil in dafny
 // inchidere tranzition
 // reduceable
