DTM.dfy
@@ -1,0 +1,554 @@
+include "turing_machine.dfy"
+
+// structura de date dtm specific + transformare 
+// librarie de modele de calcul
+ghost predicate isTransitionsDeterministic(delta:Transitions,inputS:InputSymbols,addTapeS:AdditionalTapeSymbols)
+    requires isTapeSymbolsValid(inputS,addTapeS)
+    requires isTransitionsValid(delta,inputS,addTapeS)
+{
+  forall q0:State,s0:Symbol :: Key(q0,s0) in delta.Keys ==> |delta[Key(q0,s0)]|==1
+}
+type DeterministicTransitions = map<Key,Action>
+
+
+ghost function fromNDTMtoDTM (delta:Transitions,inputS:InputSymbols,addTapeS:AdditionalTapeSymbols) : DeterministicTransitions
+  requires isTapeSymbolsValid(inputS,addTapeS)
+  requires isTransitionsValid(delta,inputS,addTapeS)
+  requires isTransitionsDeterministic(delta,inputS,addTapeS)
+  ensures var delta':=fromNDTMtoDTM (delta,inputS,addTapeS);
+           isDeterministicTransitionsValid(delta',inputS,addTapeS)
+{
+  fromNDTMtoDTM'(delta,inputS,addTapeS,delta.Keys)
+}
+ghost function fromNDTMtoDTM'(delta:Transitions,inputS:InputSymbols,addTapeS:AdditionalTapeSymbols,keys:set<Key>) : DeterministicTransitions
+  requires isTapeSymbolsValid(inputS,addTapeS)
+  requires isTransitionsValid(delta,inputS,addTapeS)
+  requires isTransitionsDeterministic(delta,inputS,addTapeS)
+  requires keys <= delta.Keys
+  ensures keys <= delta.Keys
+  ensures var delta':=fromNDTMtoDTM' (delta,inputS,addTapeS,keys);
+           isDeterministicTransitionsValid(delta',inputS,addTapeS)
+    ensures var chei := fromNDTMtoDTM'(delta, inputS, addTapeS, keys); 
+          chei.Keys == keys && 
+          forall k :: k in keys ==> [chei[k]] == delta[k]
+
+   decreases keys
+
+{
+  if |keys|==0 then
+    map[]
+  else
+    var s:| s in keys;
+    assert keys<= delta.Keys;
+    assert s in keys;
+    assert isTransitionsDeterministic(delta,inputS,addTapeS);
+    assert forall q0:State,s0:Symbol :: Key(q0,s0) in delta.Keys ==> |delta[Key(q0,s0)]|==1;
+    assert forall k:Key:: k in delta.Keys ==> (exists q0:State,s0:Symbol :: k==Key(q0,s0) && Key(q0,s0) in delta.Keys);
+    assert forall k:Key :: k in delta.Keys ==> |delta[k]|==1;
+    assert forall q0:State,s0:Symbol :: Key(q0,s0) in delta.Keys ==> ((s0 in inputS+addTapeS) && 
+                                                              |delta[Key(q0,s0)]|>=1 &&
+                                                            (forall i:Action:: i in delta[Key(q0,s0)] ==>
+                                                                                                          match i 
+                                                                                                            case Action(_,s1,_) => s1 in inputS+addTapeS));
+    assert forall q0:State,s0:Symbol :: Key(q0,s0) in delta.Keys ==> delta[Key(q0,s0)][0] in delta[Key(q0,s0)];
+    assert forall q0:State,s0:Symbol :: Key(q0,s0) in delta.Keys ==> ((s0 in inputS+addTapeS) && 
+                                                                              match delta[s][0]
+                                                                                    case Action(_,s1,_) => s1 in inputS+addTapeS);
+    fromNDTMtoDTM'(delta, inputS, addTapeS, keys - {s})[s := delta[s][0]]
+}
+ghost predicate isDeterministicTransitionsValid(delta:DeterministicTransitions,inputS:InputSymbols,addTapeS:AdditionalTapeSymbols)
+  requires isTapeSymbolsValid(inputS,addTapeS)
+{
+  forall q0:State,s0:Symbol :: Key(q0,s0) in delta.Keys ==> ((s0 in inputS+addTapeS) && 
+                                                            (match delta[Key(q0,s0)]
+                                                              case Action(_,s1,_) => s1 in inputS+addTapeS))
+}
+ghost function fromDTMtoNDTM (delta:DeterministicTransitions,inputS:InputSymbols,addTapeS:AdditionalTapeSymbols) : Transitions
+  requires isTapeSymbolsValid(inputS,addTapeS)
+  requires isDeterministicTransitionsValid(delta,inputS,addTapeS)
+{
+  fromDTMtoNDTM'(delta,inputS,addTapeS,delta.Keys)
+}
+ghost function fromDTMtoNDTM'(delta:DeterministicTransitions,inputS:InputSymbols,addTapeS:AdditionalTapeSymbols,keys:set<Key>) : Transitions
+  requires isTapeSymbolsValid(inputS,addTapeS)
+  requires isDeterministicTransitionsValid(delta,inputS,addTapeS)
+  requires keys <= delta.Keys
+  ensures keys <= delta.Keys
+  ensures var chei := fromDTMtoNDTM'(delta, inputS, addTapeS, keys); 
+          chei.Keys == keys && forall k :: k in keys ==> chei[k] == [delta[k]]
+   decreases keys
+
+{
+  if |keys|==0 then
+    map[]
+  else
+    var s:| s in keys;
+    assert keys<= delta.Keys;
+    assert s in keys;
+    fromDTMtoNDTM'(delta, inputS, addTapeS, keys - {s})[s := [delta[s]]]
+}
+lemma aDTMisAValidNDTM (delta:DeterministicTransitions,inputS:InputSymbols,addTapeS:AdditionalTapeSymbols)
+  requires isTapeSymbolsValid(inputS,addTapeS)
+  requires isDeterministicTransitionsValid(delta,inputS,addTapeS)
+  ensures  isTransitionsValid(fromDTMtoNDTM(delta,inputS,addTapeS),inputS,addTapeS)
+  ensures isTransitionsDeterministic(fromDTMtoNDTM(delta,inputS,addTapeS),inputS,addTapeS)
+{
+  aDTMisAValidNDTM'(delta,inputS,addTapeS,delta.Keys);
+}
+
+lemma aDTMisAValidNDTM'(delta:DeterministicTransitions, inputS:InputSymbols, addTapeS:AdditionalTapeSymbols, keys:set<Key>)
+  requires isTapeSymbolsValid(inputS, addTapeS)
+  requires isDeterministicTransitionsValid(delta, inputS, addTapeS)
+  requires keys <= delta.Keys
+  ensures var delta' := fromDTMtoNDTM'(delta, inputS, addTapeS, keys);
+          isTransitionsValid(delta', inputS, addTapeS) && 
+          isTransitionsDeterministic(delta', inputS, addTapeS)
+  decreases keys
+{
+  var delta' := fromDTMtoNDTM'(delta, inputS, addTapeS, keys);
+  if |keys| == 0 {
+  } else {
+    var s :| s in keys;
+    var rest := keys - {s};
+    aDTMisAValidNDTM'(delta, inputS, addTapeS, rest);
+    
+  }
+}
+lemma aDeterminitiscNDTMisAValidDTM' (delta:Transitions,inputS:InputSymbols,addTapeS:AdditionalTapeSymbols)
+  requires isTapeSymbolsValid(inputS,addTapeS)
+  requires isTransitionsValid(delta,inputS,addTapeS)
+  requires isTransitionsDeterministic(delta,inputS,addTapeS)
+  ensures  isDeterministicTransitionsValid(fromNDTMtoDTM(delta,inputS,addTapeS),inputS,addTapeS)
+{
+
+}
+lemma aDeterminitiscNDTMisAValidDTM'' (delta:Transitions,inputS:InputSymbols,addTapeS:AdditionalTapeSymbols,keys:set<Key>)
+  requires isTapeSymbolsValid(inputS,addTapeS)
+  requires isTransitionsValid(delta,inputS,addTapeS)
+  requires isTransitionsDeterministic(delta,inputS,addTapeS)
+  requires keys<=delta.Keys
+  ensures  isDeterministicTransitionsValid(fromNDTMtoDTM(delta,inputS,addTapeS),inputS,addTapeS)
+  ensures var delta' := fromNDTMtoDTM'(delta, inputS, addTapeS, keys);
+          isDeterministicTransitionsValid(delta', inputS, addTapeS) 
+  decreases keys
+{
+  if |keys| != 0 {
+    var s :| s in keys;
+    aDeterminitiscNDTMisAValidDTM''(delta, inputS, addTapeS, keys - {s});
+  }
+}
+lemma fromDTMtoNDTMEquivalence (delta:DeterministicTransitions,inputS:InputSymbols,addTapeS:AdditionalTapeSymbols)
+  requires isTapeSymbolsValid(inputS,addTapeS)
+  requires isDeterministicTransitionsValid(delta,inputS,addTapeS)
+  ensures var delta':=fromDTMtoNDTM(delta,inputS,addTapeS);
+  isTransitionsValid(delta',inputS,addTapeS) && isTransitionsDeterministic(delta',inputS,addTapeS) && fromNDTMtoDTM(delta',inputS,addTapeS)==delta
+{
+
+}
+lemma fromNDTMtoDTMEquivalence (delta:Transitions,inputS:InputSymbols,addTapeS:AdditionalTapeSymbols)
+  requires isTapeSymbolsValid(inputS,addTapeS)
+  requires isTransitionsValid(delta,inputS,addTapeS)
+  requires isTransitionsDeterministic(delta,inputS,addTapeS)
+  ensures var delta':=fromNDTMtoDTM(delta,inputS,addTapeS);
+  isDeterministicTransitionsValid(delta',inputS,addTapeS)  && fromDTMtoNDTM(delta',inputS,addTapeS)==delta
+{
+
+}
+function applyTransitionDTM(config : Configuration, delta : DeterministicTransitions) : Option<Configuration>
+{
+    match config 
+        case Configuration (s, tape,head) =>   if Key(s,tape(head)) in delta.Keys then 
+                                                    match delta[Key(s,tape(head))]
+                                                        case Action(state,symbol,direction) => 
+                                                            match direction
+                                                                case Left => Some(moveLeft(Configuration(state,changeSymbol(tape,head,symbol),head)))
+                                                                case Right => Some(moveRight(Configuration(state,changeSymbol(tape,head,symbol),head)))
+                                                else None
+                      
+
+}
+ghost predicate isThereAClosedTransitionInNStepsForDTM(delta:DeterministicTransitions,inputS:InputSymbols ,addTapeS:AdditionalTapeSymbols, conf1:Configuration, conf2:Configuration, n:nat) // functii de tranzitii
+    requires isTapeSymbolsValid(inputS,addTapeS)
+    requires isDeterministicTransitionsValid(delta,inputS,addTapeS)
+    decreases n
+{
+  if n==0 then conf1==conf2
+    else  
+  exists conf':Configuration:: applyTransitionDTM(conf1,delta)==Some(conf') && isThereAClosedTransitionInNStepsForDTM(delta,inputS,addTapeS,conf',conf2,n-1) 
+}
+
+lemma ClosedTransitionEquivalence (delta:DeterministicTransitions, inputS:InputSymbols, addTapeS:AdditionalTapeSymbols, conf1:Configuration, conf2:Configuration, n:nat)
+  requires isTapeSymbolsValid(inputS, addTapeS)
+  requires isDeterministicTransitionsValid(delta, inputS, addTapeS)
+  requires isThereAClosedTransitionInNStepsForDTM(delta, inputS, addTapeS, conf1, conf2, n)
+  ensures var delta' := fromDTMtoNDTM(delta, inputS, addTapeS);
+          isThereAClosedTransitionInNSteps(delta', conf1, conf2, n)
+  decreases n
+{
+  aDTMisAValidNDTM(delta,inputS,addTapeS);
+  var delta' := fromDTMtoNDTM(delta, inputS, addTapeS);
+  
+  if n == 0 {
+  } else {
+    var conf_next :| applyTransitionDTM(conf1, delta) == Some(conf_next) && 
+                     isThereAClosedTransitionInNStepsForDTM(delta, inputS, addTapeS, conf_next, conf2, n-1);
+    
+    var key := Key(conf1.s, conf1.tape(conf1.head));
+    assert isTransitionsDeterministic(delta',inputS,addTapeS);
+    assert forall q0:State,s0:Symbol :: Key(q0,s0) in delta.Keys ==> |delta'[Key(q0,s0)]|==1;
+    assert  forall k:Key :: k in delta.Keys ==> (exists q0:State,s0:Symbol :: k==Key(q0,s0) && |delta'[Key(q0,s0)]|==1);
+    assert forall k:Key:: k in delta.Keys ==> |delta'[k]|==1;
+    assert isPozInTransitions(conf1, delta', 0);
+    assert applyTransition(conf1, delta', 0) == Some(conf_next);
+    
+    ClosedTransitionEquivalence(delta, inputS, addTapeS, conf_next, conf2, n-1);
+    
+    assert exists c', poz:nat :: isPozInTransitions(conf1, delta', poz) && 
+                                applyTransition(conf1, delta', poz) == Some(c') && 
+                                isThereAClosedTransitionInNSteps(delta', c', conf2, n-1);
+  }
+}
+lemma thereIsOnlyOnePathToACLosedTransitions(delta:DeterministicTransitions, inputS:InputSymbols, addTapeS:AdditionalTapeSymbols, conf1:Configuration, conf2:Configuration)
+  requires isTapeSymbolsValid(inputS, addTapeS)
+  requires isDeterministicTransitionsValid(delta, inputS, addTapeS)
+  requires isThereAClosedTransitionDTM(delta,inputS,addTapeS, conf1, conf2)
+  ensures isThereAClosedTransition(fromDTMtoNDTM(delta, inputS, addTapeS), conf1, conf2)
+{
+  var delta' := fromDTMtoNDTM(delta, inputS, addTapeS);
+  
+  var n :| isThereAClosedTransitionInNStepsForDTM(delta,inputS,addTapeS,conf1, conf2, n);
+  assert isThereAClosedTransitionInNStepsForDTM(delta,inputS,addTapeS,conf1, conf2, n);
+  ClosedTransitionEquivalence(delta, inputS, addTapeS, conf1, conf2, n);
+}
+
+
+lemma EquivalentSteps(delta:Transitions, delta':DeterministicTransitions, inputS:InputSymbols, addTapeS:AdditionalTapeSymbols, conf1:Configuration, conf2:Configuration, n:nat)
+  requires isTapeSymbolsValid(inputS, addTapeS)
+  requires isTransitionsValid(delta, inputS, addTapeS)
+  requires isTransitionsDeterministic(delta, inputS, addTapeS)
+  requires delta' == fromNDTMtoDTM(delta, inputS, addTapeS)
+  requires isThereAClosedTransitionInNStepsForDTM(delta', inputS, addTapeS, conf1, conf2, n)
+  ensures isThereAClosedTransitionInNSteps(delta, conf1, conf2, n)
+  decreases n
+{
+  if n > 0 {
+     var conf_next :| applyTransitionDTM(conf1, delta') == Some(conf_next) && 
+                      isThereAClosedTransitionInNStepsForDTM(delta', inputS, addTapeS, conf_next, conf2, n-1);
+     
+  
+     assert isPozInTransitions(conf1, delta, 0);
+     assert applyTransition(conf1, delta, 0) == Some(conf_next);
+     
+     EquivalentSteps(delta, delta', inputS, addTapeS, conf_next, conf2, n-1);
+  }
+}
+
+ghost predicate isThereAClosedTransitionDTM(delta:DeterministicTransitions,inputS:InputSymbols,addTapeS:AdditionalTapeSymbols,conf1:Configuration, conf2:Configuration)
+  requires isTapeSymbolsValid(inputS,addTapeS)
+  requires isDeterministicTransitionsValid(delta,inputS,addTapeS)
+{
+  exists n:nat:: isThereAClosedTransitionInNStepsForDTM(delta,inputS,addTapeS, conf1, conf2, n)
+}
+
+ghost predicate isThereAClosedTransitionInPolynomialTimeDTM(delta:DeterministicTransitions,inputS:InputSymbols,addTapeS:AdditionalTapeSymbols, conf1:Configuration,conf2:Configuration,m:int)
+  requires isTapeSymbolsValid(inputS,addTapeS)
+  requires isDeterministicTransitionsValid(delta,inputS,addTapeS)
+{
+  exists n:nat:: isThereAClosedTransitionInNStepsForDTM(delta,inputS,addTapeS, conf1, conf2, n) && isPolynomial(n,m)  
+}
+
+lemma PolynomialClosedTransitionEquivalence (delta:DeterministicTransitions,inputS:InputSymbols,addTapeS:AdditionalTapeSymbols, conf1:Configuration,conf2:Configuration,m:int)
+  requires isTapeSymbolsValid(inputS,addTapeS)
+  requires isDeterministicTransitionsValid(delta,inputS,addTapeS)
+  requires  isThereAClosedTransitionInPolynomialTimeDTM(delta,inputS,addTapeS,conf1,conf2,m)
+  ensures var delta':=fromDTMtoNDTM(delta,inputS,addTapeS);
+  isTransitionsValid(delta',inputS,addTapeS) && 
+  isThereAClosedTransitionInPolynomialTime(delta',conf1,conf2,m)
+{
+  
+  assert isThereAClosedTransitionInPolynomialTimeDTM(delta,inputS,addTapeS,conf1,conf2,m);
+  var n:|isThereAClosedTransitionInNStepsForDTM(delta,inputS,addTapeS, conf1, conf2, n) && isPolynomial(n,m);
+  ClosedTransitionEquivalence(delta,inputS,addTapeS,conf1,conf2,n);
+}
+ghost predicate isAcceptedInDTM(delta : DeterministicTransitions, q0:State,inputS:InputSymbols,addTapeS:AdditionalTapeSymbols,input:seq<string>)
+  requires isTapeSymbolsValid(inputS,addTapeS)
+  requires isDeterministicTransitionsValid(delta,inputS,addTapeS)
+  requires isInputValid(input,inputS)
+{
+  exists conf:Configuration :: isConfAccepted(conf) && isThereAClosedTransitionDTM(delta,inputS,addTapeS,initialConfiguration(input,q0,inputS),conf)
+  
+}
+
+lemma AcceptedInDTMisAcceptedInTM (delta : DeterministicTransitions, q0:State,inputS:InputSymbols,addTapeS:AdditionalTapeSymbols,input:seq<string>)
+  requires isTapeSymbolsValid(inputS,addTapeS)
+  requires isDeterministicTransitionsValid(delta,inputS,addTapeS)
+  requires isInputValid(input,inputS)
+  requires isAcceptedInDTM(delta,q0,inputS,addTapeS,input)
+  ensures var delta':=fromDTMtoNDTM(delta,inputS,addTapeS);
+  isAcceptedInTM(delta',q0,inputS,addTapeS,input)
+{
+  assert isAcceptedInDTM(delta,q0,inputS,addTapeS,input);
+  var conf:|isConfAccepted(conf) && isThereAClosedTransitionDTM(delta,inputS,addTapeS,initialConfiguration(input,q0,inputS),conf);
+  thereIsOnlyOnePathToACLosedTransitions(delta,inputS,addTapeS,initialConfiguration(input,q0,inputS),conf);
+}
+
+ghost predicate isRejectedInDTM(delta : DeterministicTransitions, q0:State,inputS:InputSymbols,addTapeS:AdditionalTapeSymbols,input:seq<string>)
+  requires isTapeSymbolsValid(inputS,addTapeS)
+  requires isDeterministicTransitionsValid(delta,inputS,addTapeS)
+  requires isInputValid(input,inputS)
+{
+  exists conf:Configuration :: isConfRejected(conf) && isThereAClosedTransitionDTM(delta,inputS,addTapeS,initialConfiguration(input,q0,inputS),conf)
+  
+}
+
+
+lemma RejectedInDTMisRejectedInTM (delta : DeterministicTransitions, q0:State,inputS:InputSymbols,addTapeS:AdditionalTapeSymbols,input:seq<string>)
+  requires isTapeSymbolsValid(inputS,addTapeS)
+  requires isDeterministicTransitionsValid(delta,inputS,addTapeS)
+  requires isInputValid(input,inputS)
+  requires isRejectedInDTM(delta,q0,inputS,addTapeS,input)
+  ensures var delta':=fromDTMtoNDTM(delta,inputS,addTapeS);
+    isRejectedInTM(delta',q0,inputS,addTapeS,input)
+{
+  assert isRejectedInDTM(delta,q0,inputS,addTapeS,input);
+  var conf:|isConfRejected(conf) && isThereAClosedTransitionDTM(delta,inputS,addTapeS,initialConfiguration(input,q0,inputS),conf);
+  thereIsOnlyOnePathToACLosedTransitions(delta,inputS,addTapeS,initialConfiguration(input,q0,inputS),conf);
+}
+ghost predicate haltsInTM(delta : Transitions, q0:State,inputS:InputSymbols,addTapeS:AdditionalTapeSymbols,input:seq<string>)
+  requires isTapeSymbolsValid(inputS,addTapeS)
+  requires isTransitionsValid(delta,inputS,addTapeS)
+  requires isInputValid(input,inputS)
+{
+  isRejectedInTM(delta,q0,inputS,addTapeS,input) || isAcceptedInTM(delta,q0,inputS,addTapeS,input)
+}
+ghost predicate haltsInDTM(delta : DeterministicTransitions, q0:State,inputS:InputSymbols,addTapeS:AdditionalTapeSymbols,input:seq<string>)
+  requires isTapeSymbolsValid(inputS,addTapeS)
+  requires isDeterministicTransitionsValid(delta,inputS,addTapeS)
+  requires isInputValid(input,inputS)
+{
+  isRejectedInDTM(delta,q0,inputS,addTapeS,input) || isAcceptedInDTM(delta,q0,inputS,addTapeS,input)
+}
+ghost function beginDTM (delta:DeterministicTransitions,inputS:InputSymbols,addTapeS:AdditionalTapeSymbols,q0:State,input:seq<string>): Configuration
+    requires isTapeSymbolsValid(inputS,addTapeS)
+    requires isDeterministicTransitionsValid(delta,inputS,addTapeS)
+    requires isInputValid(input,inputS)
+    requires haltsInDTM(delta,q0,inputS,addTapeS,input)
+{
+   simulateDTM(delta,inputS,addTapeS,initialConfiguration(input,q0,inputS))
+}
+ghost predicate canAStateReachAFinalStateDTM(delta : DeterministicTransitions,inputS:InputSymbols,addTapeS:AdditionalTapeSymbols,conf1:Configuration)
+  requires isTapeSymbolsValid(inputS,addTapeS)
+  requires isDeterministicTransitionsValid(delta,inputS,addTapeS)
+{
+  exists conf:Configuration :: ( isConfAccepted(conf) || isConfRejected(conf))  && isThereAClosedTransitionDTM(delta,inputS,addTapeS,conf1,conf)
+
+}
+ghost predicate canAStateReachAFinalStateInNStepsDTM(delta : DeterministicTransitions,inputS:InputSymbols,addTapeS:AdditionalTapeSymbols,conf1:Configuration,n:nat)
+  requires isTapeSymbolsValid(inputS,addTapeS)
+  requires isDeterministicTransitionsValid(delta,inputS,addTapeS)
+{
+  exists conf:Configuration :: ( isConfAccepted(conf) || isConfRejected(conf))  && isThereAClosedTransitionInNStepsForDTM(delta,inputS,addTapeS,conf1,conf,n)
+}
+
+ghost predicate canAnInputReachAFinalStateDTM(delta:DeterministicTransitions,inputS:InputSymbols,addTapeS:AdditionalTapeSymbols,q0:State,input:seq<string>)
+  requires isTapeSymbolsValid(inputS,addTapeS)
+  requires isInputValid(input,inputS)
+  requires isDeterministicTransitionsValid(delta,inputS,addTapeS)
+{
+  var conf1:=initialConfiguration(input,q0,inputS);
+    canAStateReachAFinalStateDTM(delta,inputS,addTapeS,conf1)
+}
+lemma reachFinalStateEquivalence (delta : DeterministicTransitions,inputS:InputSymbols,addTapeS:AdditionalTapeSymbols,conf1:Configuration)
+  requires isTapeSymbolsValid(inputS,addTapeS)
+  requires isDeterministicTransitionsValid(delta,inputS,addTapeS)
+  requires canAStateReachAFinalStateDTM(delta,inputS,addTapeS,conf1)
+  ensures  var delta':=fromDTMtoNDTM(delta,inputS,addTapeS);
+  canAStateReachAFinalState(delta',inputS,addTapeS,conf1)
+{
+  assert exists conf:Configuration :: ( isConfAccepted(conf) || isConfRejected(conf))  && isThereAClosedTransitionDTM(delta,inputS,addTapeS,conf1,conf);
+  var conf:|( isConfAccepted(conf) || isConfRejected(conf))  && isThereAClosedTransitionDTM(delta,inputS,addTapeS,conf1,conf);
+  thereIsOnlyOnePathToACLosedTransitions(delta,inputS,addTapeS,conf1,conf);
+}
+
+ghost function simulateDTM(delta:DeterministicTransitions,inputS:InputSymbols,addTapeS:AdditionalTapeSymbols,conf:Configuration): Configuration
+    requires isTapeSymbolsValid(inputS,addTapeS)
+    requires isDeterministicTransitionsValid(delta,inputS,addTapeS)
+    requires canAStateReachAFinalStateDTM(delta,inputS,addTapeS,conf)
+{
+    assert canAStateReachAFinalStateDTM(delta,inputS,addTapeS,conf);
+    var conf1:| ( isConfAccepted(conf1) || isConfRejected(conf1))  && isThereAClosedTransitionDTM(delta,inputS,addTapeS,conf,conf1);
+    assert isThereAClosedTransitionDTM(delta,inputS,addTapeS,conf,conf1);
+    assert exists n:nat::isThereAClosedTransitionInNStepsForDTM(delta,inputS,addTapeS,conf,conf1,n);
+    var n:|isThereAClosedTransitionInNStepsForDTM(delta,inputS,addTapeS,conf,conf1,n);
+    assert ( isConfAccepted(conf1) || isConfRejected(conf1))  && isThereAClosedTransitionInNStepsForDTM(delta,inputS,addTapeS,conf,conf1,n);
+    assert canAStateReachAFinalStateInNStepsDTM(delta,inputS,addTapeS,conf,n);
+    simulateDTM'(delta,inputS,addTapeS,conf,n)
+}
+ghost function simulateDTM'(delta:DeterministicTransitions,inputS:InputSymbols,addTapeS:AdditionalTapeSymbols,conf:Configuration, n:nat): Configuration
+    requires isTapeSymbolsValid(inputS,addTapeS)
+    requires isDeterministicTransitionsValid(delta,inputS,addTapeS)
+    requires canAStateReachAFinalStateInNStepsDTM(delta,inputS,addTapeS,conf,n)
+    decreases n
+{
+    match conf
+        case Configuration(q,tape,head)    => match q
+                                            case State(q,c) => match c 
+                                                                case Some(_) => conf
+                                                                case None =>match applyTransitionDTM(conf,delta)
+                                                                            case Some(conf')=>
+                                                                                simulateDTM'(delta,inputS,addTapeS,conf',n-1) // need to prove termination                                                                                                                                                                                       
+}
+function getInputOfN (n:nat):seq<string>
+  requires n>=0
+  decreases n
+{
+  if n==0 then 
+    []
+  else
+    ["1"]+getInputOfN(n-1)
+}
+predicate isInputCorrect (input:seq<string>)
+  ensures isInputCorrect(input) ==> forall n:nat:: n<|input| ==> input[n]=="1"
+  decreases input 
+{
+ if input==[] then true
+ else 
+    input[0]=="1" && isInputCorrect(input[1..])
+}
+function finalStateForInput (input:seq<string>) :State
+{
+  if |input|%2==0 then 
+    State("qAcc", Some(Accept))
+  else 
+    State("qRej", Some(Reject))
+
+}
+function finalTapeForExample() : iseq<Symbol>
+{
+    i =>
+        Blank
+}
+lemma CorrectInputHalts(
+  delta: DeterministicTransitions, 
+  inputS: InputSymbols, 
+  addTapeS: AdditionalTapeSymbols, 
+  q0: State, 
+  q1: State, 
+  qRej: State,
+  qAcc: State,
+  one: Symbol, 
+  input: seq<string>
+)
+  requires isInputCorrect(input)
+  requires |input|>=1
+  requires one == NonBlankSymbol("1")
+  requires inputS == {one}
+  requires addTapeS == {Blank}
+  requires isTapeSymbolsValid(inputS, addTapeS)
+  requires isInputValid(input, inputS)
+  requires isDeterministicTransitionsValid(delta, inputS, addTapeS)
+  requires q0 == State("q0", None)
+  requires q1 == State("q1", None)
+  requires qRej == State("qRej", Some(Reject))
+  requires qAcc == State("qAcc", Some(Accept))
+  requires {Key(q0, one),Key(q1, one),Key(q1, Blank),Key(q0,Blank)}<=delta.Keys
+  requires delta[Key(q0, one)] == Action(q1, Blank, Right)
+  requires delta[Key(q1, one)] == Action(q0, Blank, Right)
+  requires delta[Key(q1, Blank)] == Action(qRej, Blank, Right)
+  requires delta[Key(q0,Blank)] == Action(qAcc,Blank, Right)
+  
+
+  ensures haltsInDTM(delta, q0, inputS, addTapeS, input)
+
+{
+  var init_config:=initialConfiguration(input,q0,inputS);
+  var q_final:=finalStateForInput(input);
+  var head:=|input|+1;
+  var final_tape:=finalTapeForExample();
+  var final_config:=Configuration(q_final,final_tape,head);
+  assert q_final==qAcc || q_final==qRej;
+  assert isThereAClosedTransitionInNStepsForDTM(delta,inputS,addTapeS, init_config, final_config, |input|+1);
+  assert isConfAccepted(final_config) ||isConfRejected(final_config);
+    
+}
+
+// method Main()
+// {
+//   var q0:=State("q0",None);
+//   var q1:=State("q1",None);
+//   var qAcc:=State("qAcc",Some(Accept));
+//   var qRej:=State("qRej",Some(Reject));
+//   var one:=NonBlankSymbol("1");
+//   var delta:= map[
+//     Key(q0,one) :=[Action(q1,Blank,Right)],
+//     Key(q1,one) := [Action(q0,Blank,Right)],
+//     Key(q0,Blank) := [Action(qAcc,Blank,Right)],
+//     Key(q1,Blank) := [Action(qRej,Blank,Right)]
+//   ];
+//   assert one==NonBlankSymbol("1");
+//   var input:=["1","1","1","1","1"];
+//   var inputS:={one};
+//   var addTapeS:={Blank};
+//   print input;
+//   print "\n";
+
+
+//   assert isTapeSymbolsValid(inputS, addTapeS);
+//   assert isInputValid(input, inputS);
+//   assert isTransitionsValid(delta, inputS, addTapeS);
+//   assert isTransitionsDeterministic(delta, inputS, addTapeS);
+  
+//   var deltaDTM := fromNDTMtoDTM(delta, inputS, addTapeS);
+
+  
+
+
+//   CorrectInputHalts(deltaDTM, inputS, addTapeS, q0, q1, qRej,qAcc,one,input);
+
+
+
+//   assert haltsInDTM(deltaDTM, q0, inputS, addTapeS, input);
+
+//   var finalConfig := beginDTM(deltaDTM, inputS, addTapeS, q0, input);
+//   match finalConfig
+//         case Configuration(s,_,_) =>
+//           match s
+//             case State(_,con) =>
+//                 match con 
+//                     case Accept 
+
+
+// }
+// method runDTM(delta : Transitions, input : seq<string>, q0:State,inputS:InputSymbols,addTapeS:AdditionalTapeSymbols) returns (con:Option<Configuration>) // trebuie o stare initiala
+//   requires isTapeSymbolsValid(inputS,addTapeS)
+//   requires isInputValid(input,inputS)
+//   requires isTransitionsValid(delta,inputS,addTapeS)
+//   requires isTransitionsDeterministic(delta,inputS,addTapeS)
+//   decreases *
+// {
+//     var config:=initialConfiguration(input,q0,inputS);
+//     var m:=runDTM'(delta,config,inputS,addTapeS);
+//     return m;
+// }
+// method runDTM'(delta:Transitions,config:Configuration,inputS:InputSymbols,addTapeS:AdditionalTapeSymbols) returns (con: Option<Configuration>)
+//   requires isTapeSymbolsValid(inputS,addTapeS)
+//   requires isTransitionsValid(delta,inputS,addTapeS)
+//   requires isTransitionsDeterministic(delta,inputS,addTapeS)
+//   decreases *
+// {
+//     match config
+//         case Configuration(q,tape,head)    => match q
+//                                             case State(q,c) => match c 
+//                                                                 case None =>{
+//                                                                   var conf:=applyTransition(config,delta,0);
+//                                                                   match conf 
+//                                                                       case Some(c) =>{
+//                                                                       var r:=runDTM'(delta,c,inputS,addTapeS);
+//                                                                         return r;
+//                                                                       }
+//                                                                       case None => return None;
+//                                                                 }
+//                                                                 case Some(con) => return Some(config);
+
+                                                              
+// }
